另一方面，在数学中，“先验的”一词的含义更加世俗。 超越数字在日常数学中的隐藏|Pradeep Mutalik | 2021年10月27日|量子杂志 
 这并不意味着我已经变成了一个超然的人，一个名人或有影响力的人，但我在下面讲述的事件是我生命中最令人心碎的经历之一的结果。 被锁在自由之地:第一部分|Yariel Valdés González | 2021年7月7日|华盛顿刀锋 
 虽然人体的每一个其他过程都在没有我们监督的情况下进行着，但我们对意识的体验有一种独特的超越性。 是时候放弃作为“机器中的幽灵”的意识了吗? Peter Halligan | 2021年6月17日|Singularity Hub 
 在大卫·林奇基金会的赞助下，超验冥想真的很受欢迎。 Soledad O' brien的下一章:“战争回家”，她离开CNN，和新闻状态|Marlow Stern | 2014年8月13日|DAILY BEAST 
 那是纪录片里的大卫·林奇基金会，他们教我超觉冥想。 Soledad O' brien的下一章:“战争回家”，她离开CNN，和新闻状态|Marlow Stern | 2014年8月13日|DAILY BEAST 
 一个女人在超然冥想时还能穿什么呢? 贾斯汀·比伯为Calvin Klein代言; David Lynch设计运动服|时尚野兽团队| 2014年7月23日|每日野兽 
 他还通过将超越性的技术引入会议室来实践它，以创造产生想法的精神环境。 达赖喇嘛为华盛顿带来和平、爱和政治|埃莉诺·克利夫特| 2014年2月19日|每日野兽 
 所以他有理性的一面，也有先验的一面。 《谋杀、性与写作生活:诺曼·梅勒传》|罗纳德·k·弗里德| 2013年11月19日|每日野兽 
 具有先验对象的旧联想正在复兴，或正在重新突出。 法国的魔鬼崇拜|阿瑟·爱德华·维特 
 先验科学声称拥有她的学说的钥匙，有证据表明她害怕这种说法。 法国的魔鬼崇拜|阿瑟·爱德华·维特 
 雷，在它的先验天文学中，由许多不同的神灵组成。 住在棚屋里的印第安人亨利·r·斯库尔克拉夫特 
 对于这个有点深奥的问题，福尼瓦尔太太没有回答。 奥利农场|安东尼·特罗洛普 
 这个问题无疑会使形而上学家为难，但不会使先验的哲学家为难。 弗里德里希·席勒《美学散文》